https://www.blognone.com/node/7734116:4601/02/16เนเธอร์แลนด์ทดสอบให้บริการรถมินิบัสแบบไร้คนขับ ตั้งเป้าให้บริการเต็มรูปแบบกลางปีนี้https://www.blognone.com/sites/default/files/imagecache/news-thumbnail/news-thumbnails/WEpod%20-%20Driverless%20Minibus%20%28thumbnail%29.jpgAutomobile
Driverless Car
Netherlands
ตะโร่งโต้ง
ทางการเนเธอร์แลนด์พัฒนารถมินิบัสขนาดโดยสาร 6 คน เริ่มให้การทดสอบเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมา และเตรียมให้บริการจริงเต็มรูปแบบในช่วงกลางปีนี้
รถมินิบัสไร้คนขับนี้ถูกตั้งชื่อว่า "WEpod"  โดยในระหว่างนี้ WEpod จำนวน 2 คันกำลังอยู่ในระหว่างทดสอบให้บริการในเขตของ Wageningen University และเมื่อขยายบริการเต็มรูปแบบ มันก็จะยาวออกไปนอกมหาวิทยาลัย Wageningen University ไปจนถึงสถานีรถไฟ Ede-Wageningen
เส้นทางทดสอบให้บริการในมหาวิทยาลัยนั้นกินเวลาเดินทางราว 12 นาที ผู้พัฒนาได้ทำการป้อนข้อมูลสิ่งกีดขวางทั่วไปอาทิ ต้นไม้ ไฟจราจร เข้าสู่ระบบข้อมูลของ WEpod นอกจากนี้ตัวรถยังต้องทำงานให้สอดคล้องกับสภาพหน้างานจริงซึ่งมีการเปลี่ยนแปลงอยู่ตลอดเวลา ทั้งเรื่องรถสัญจรไปมา, คนเดินเท้า และผู้ใช้จักรยานต่างๆ
WEpod เป็นรถมินิบัสพลังงานไฟฟ้าที่ถูกออกแบบโดยบริษัทสัญชาติฝรั่งเศส มันสามารถทำความเร็วได้สูงสุด 40 กิโลเมตรต่อชั่วโมง และวิ่งได้ระยะทางราว 100 กิโลเมตรต่อการชาร์จไฟแต่ละครั้ง ข้อมูลในเว็บไซต์โครงการ WEpod ระบุว่าผู้ใช้สามารถใช้แอพ WEpods ตรวจสอบรอบการวิ่งของรถ WEpod ผ่านการเชื่อมต่อ 4G ไปยังห้องควบคุมการให้บริการ ทำให้ทราบได้ว่ารถกำลังจะถึงจุดจอดภายในกี่นาที และทำการจองที่นั่งผ่านแอพได้ ภายในรถมีหน้าจอทีวีแสดงสื่อต่างๆ ซึ่งทีมงานวางแผนจะให้เป็นระบบสาระบันเทิงภายในรถที่จะแสดงข้อมูลสัมพันธ์กับอาคารหรือสถานที่ที่รถ WEpod กำลังวิ่งผ่านในขณะนั้น
การเคลื่อนที่ของรถใช้ระบบนำทาง GPS ร่วมด้วยข้อมูลจากเซ็นเซอร์อีกหลายประเภท ทั้งเซ็นเซอร์เลเซอร์วัดระยะ, เซ็นเซอร์นำทางแบบวัดความเฉื่อยเพื่อตรวจสอบอัตราเร่งของรถในทุกทิศทาง, เซ็นเซอร์วัดจำนวนรอบและองศาของล้อที่เลี้ยวไป เพื่อทำการคำนวณหาแนวการวิ่งของรถ รวมไปถึงกล้องถ่ายภาพและเรดาร์ที่ทำงานควบคู่กันเพื่อหาตำแหน่งสิ่งต่างๆ ในอาณาบริเวณโดยรอบ ทั้งนี้ข้อมูลจากอุปกรณ์เซ็นเซอร์ต่างๆ ทั้งหมดนี้จะถูกส่งกลับไปยังห้องควบคุมการให้บริการ เพื่อเก็บไว้สำหรับการตรวจสอบในภายหลังได้ด้วย
โครงการนี้ได้รับการสนับสนุนจาก NVIDIA, KPN, Green Dino และ OpenUp Technologies
ที่มา - Japan Times



